易經占卜討論區

呢到有冇人有研究，新手想學吓嘢
啱啱占香港未來，得萃掛，初六。
我睇似鬧交依然，個愈黎愈多有料嘅人出手

巴打用咩占

三錢

推

有六同用三有乜分別？

乜都唔識

你個六係點用先

三錢係一個小卦(即乾、兌、離...)嗰啲
六錢係一個大卦(即乾為天、天澤履…)嗰啲

咁有冇分別

第一個得8種意思，未必解到好多野

我係三錢得一爻，然後求上下兩掛
如果你六錢直求一掛咁點分老同少？

之前玩呢種

但係變爻太複雜

所以我無用錢嚟起卦
反而鍾意用數字同時間起卦

有分兩種，一種係一爻動(即我嗰隻);另一種係用錢嚟搖，就會易出多爻動，呢一隻多啲嘢睇但初學者未必易上手

年月日空亡呢

太歲月建日建旬空?唔算難

無天干地支唔分旺衰，卦邊用到

佢呢個就真係無，我自己學會用
會將地支塞入六爻然後再判

你係講呢種吧

我當佢今日
丁酉
癸卯
癸丑
空亡：寅卯

萃：兌宮2世卦
變隨

虎未父
蛇兄酉（應）
勾孫亥
朱才卯
青官巳（世）
玄父未x ~>子孫

係，不過用得六爻多就會發現唔夠多資訊反映到
所以我開始咗太乙呢條不歸路

唔係
係出面教唔酉你方法

E.g.
野鶴老人/卜筮正宗，只會教到你
勾=遲/慢/阻/田宅
玄武=陰私鬼魅

但從來無人教你
勾幾時係鬼，幾時係田宅，幾時係勞工皆層/農夫
白虎=血光，但唔會話你聽白虎=官職/刀劍武職（但會話你知青龍=官）
玄武更加唔會教你幾時係古惑，幾時係聰明，幾時係鬼
青龍=開心，但幾時係酒色淫盪，通通教唔到

六獸呢啲要自學，仲要配埋六親解
同埋六獸六親算係幾新嘅解卦方法嚟
我而家鑽研緊易隱
btw樓主好似新手嚟

8卦難在
卦內卦外睇
互卦縱卦錯卦睇
生旺死墓
六親的對應～》兄弟幾時剋你幾時幫你
而唔係兄弟必定剋財咁片面的坊間大路睇法
父化兄

出面會教你化兄為泄，如果問感情可以睇成對方唔想管住晒，做拍友多過夫妻情侶

新手都有變大師一日
樓主加油

No
內卦為近，外卦為遠方
解卦多用主卦同變卦，互卦係主變之間嘅過程，如果用金錢起卦就有用，一爻動嘅互卦並無太大用途
兄弟為阻隔之神，測吉忌見兄但測凶見而剋凶神則吉
而感情多睇官財關系/世應關系，再睇太歲月建月破日建旬空飛伏合沖入墓。仲有床閨嗰啲都一一反映到
但去到解國家大事就無咁勁

點解我話內卦外卦呢
卦有7 變
世應易位，世爻在外卦，應遠近睇法就唔同左

兄弟係阻隔，呢個係單向方法
父兄孫才官父，單向

因為見識過六爻多方向睇法，先話出面教唔到

的確係，世應一易就難解
而家睇緊嗰本有教埋天刑羅剎嗰啲，愈睇愈覺得好多嘢可以發掘

留名學野

比條真實問題你諗，用上面套方法已經解唔到

打電話問卦，做生意

答，做飲食
賣東南亞食品
最好賣係海南雞飯
X個月前隔離開左間競爭對手
生意差左N%
守多X個月就會好
可以係邊度擺XY化XX，就會輕鬆d

講到呢道，就會發覺同奇門+風水好似
六爻係可以做到呢樣野
但如果只拿住上面個套（即係大路開班/卜筮正宗）就只會斷到表面吉凶，前因後果係挖唔到出黎

有冇教學

我都唔明佢地講乜

教學
兩本古書書一定要有
野鶴老人占卜
卜筮正宗

要自學，建議求其買本「現代書」，可以幫你學識：

年月日對卦的關係
64卦基本含義/讀法（google有大把基本）
我慣睇（易學網）
六親（親戚朋友姨媽姑姐）
六神意義
基本玄學概念：
合/剋/生/沖，天干/地支/五行/時節（木旺在春，水旺在冬etc)空亡，長生～》墓絕（長生12宮）太歲等等等等
桃花/驛馬

次序
搖卦
畫6爻，分靜爻動爻/變爻～》主卦化出變卦
年月日時/空亡/
寫六爻五行（搵伏爻）
寫世應
寫6親
寫6神

寫好晒，應該會得出

年月日+空亡
主卦～》變卦
6親，6神，世應

咁就可以用年月日等資料去分析

現化書令你易明呢d概念，但幫唔到你入門，明左呢堆野，就可以拎住佢慢慢撚上面兩本古書

唔想睇現代書，公聯會報個金錢卦班，12堂都會教晒你

你有無留record，想睇個卦

不如我地係連登開個班仲好
btw，建議睇咗現代啲書了解晒啲基礎嘢先睇古籍，最好係一齊解個卦就可以反映出有乜漏

呢個無
比另一支你

丙申，己亥，丁巳
空：乙巳

震 變 小過
1、3爻動

問見工，你試下睇到乜

旬:子丑
青妻戌(世
玄官申(用
白子午
騰妻辰(應->申
勾兄寅
朱父子------>辰

應該係見兼職，飲食。六沖變卦亦是沖，應該係地點同錢問題而不成

主卦6 沖，主大好大壞/波動
朱雀父子水化辰土
父為文書，見朱雀=信，化墓化剋=無見工信
妻為世，才剋父，不利見工，但不愁錢
父同官爻都不合世爻，不利工
應爻動沖世爻，對方不喜你
動化出申子辰，人地已有局，唔受你玩

結論係新工無份
方法用孫爻，用術數去搞

最後有工見，結果未知，仍為6沖

我係新手，想黎學嘢咋

合火同水局，之後破水局所以有得見。火局依然在但被休囚，雖適逢日建但只屬曇花一現，故不成

你講下你學咗啲乜，睇下可以點帶你學啦

如果你地會教人我會好想學

六爻精彩係呢度
都難在呢度
純用出面個套只係hi到條邊

睇咗啲勁普通嘅入門post 教人點用三錢求六爻，然後上易學網睇解卦。
不過我唔識鑽研占卜啲嘢所以後尾變咗當易經係文言文咁睇 。開post純粹想引大師入黎學吓嘢

唯有慢慢鑽研

寫左比你又唔睇
自我收皮

咁你明頭我先個d講乜啦
例如內卦外卦，只執著用內事vs外事 就做唔到例子的效果

我有睇 考完個試去買書睇

咁
易學網64卦教到你好多野
64卦卦義
每爻的吉凶
每爻的故事
每爻的爻位對/錯

呢堆野背撚到你趴係度

咁呀，你學咗乾兌離震巽坎艮坤嘅方位、五行、生剋先。之後再學兩個組成嘅上下卦嘅五行相剋

頭三個有少少接觸，未背

唔好咁啦，我地一開始學都係差唔多
我地想多啲人入行就要帶著佢地行少啲彎路，想當年自己解嘅第一個六爻都解成個鐘

好的考完試跟你地指引鑽研吓

其實我唔太建議用爻辭，始終有啲已經過時
eg問感情，爻辭解係友送十朋龜，吉。我點解俾條友聽

我見到條邊
「高人」未到時候肯教

有跟師傅?
利申:自學

咁係因為你未識真正的梅花易數
你做唔到將時候，卦辭爻辭，卦體，6爻6親串埋一齊

亦師亦友
所以我比到例子你
都可以講得出大家「衰乜」
但點行落去就GG

嗰時係，而家就直用六爻嚟解

我望住堆古文完全唔知點睇
不過我自己好鐘意j中國古代啲嘢，所以想學易經。不過上網好亂唔知點起手。有你地啲post有哂方向

我6爻未入到門
轉左去玩下奇門/六壬先

當你用到少少成積
你就發覺有d科學解釋唔到
但又洗得，自自然然愈踩愈深

我諗著搞掂呢邊就學太乙，但我睇到易隱本嘢就知好多嘢未識…

其實唔洗
你搵到明燈做到上面我舉的6 爻
都可以做到「來人不用問」

可以睇何知章
不過多數啲人問卦會講埋

何知好多流野

六爻係可以做到問米/通靈

新手咪亂試，唔好聽出面d人講乜都占下問下

你一占個人就係通天地八方萬物

例如，你占墳場有無野，呢個人點樣走
達德有無野

我可以200%答你，你死快d

利申。奶過野，比個so call師父屌到上天落地

反正我都唔用，邊得閒玩射覆

識梅花就識架啦

留名學野,白紙一張求入門

皇極經世

易隱is好東西

果然傾一傾
又開左少少
係易隱中搵到缺少左的野

本嘢好多嘢睇，不過對入門升進階嘅同門嚟講算係幾雜

入門玩得掂卜筮正宗都可以搵餐飯食
但要講到能知過去未來捉到天機，就只係入門級數

易隱可以係邊到買到

巴打係唔係另一登既易學viva

唔係,兩年前嗰時啱啱先開始學

上網down

推呀

車啊

話說你學到邊

跟義理去解

有個問題搞唔清
例如我係三姐弟中既三弟對上有2個家姐
咁我係長子定少男

我果陣係睇佢既po先學易

少男

好高深
lm學野

易經係好睇但真係太難記

咁即係跟排位洛就唔跟次序
例如2兄妹就長男同少女
3兄妹男女男就長男中女少男

係

無話要死記硬背，用得多就會記得

我係睇易經雜說入門

出個卦例討論下

見到條鏈（藍色）好靚，店話蜜臘，開$6000
我覺得有古怪，占左問真假，決定唔買

睇下我有無解錯

卦中官伏財下或有詐，又見兄動難免會破財，且應剋世即欺你唔識貨。幸得日建相助擋對方，且卦中父旬空即唔會有交易

朱雀為口為信，父母朱雀=文書
恐證明文件有假
父為保護/公司，我的想法係店舖，初爻即近（此是一間近我的地舖）。朱雀為口，sales。空亡父母，店亦不實。

應爻兄弟剋世，明搶
印辰相穿，有害我之意

二爻兄弟化進，搶上搶。臨勾神，勾神田宅/土為收藏。應該可解為店舖。收藏之土，有野隱瞞。

世臨蛇，心有懷念，臨財，日辰落卦受剋，見我有d錢，明搶，幸無動爻剋日，故能自保。

4爻動，財化孫。此處最難，多多包涵。
1-化孫回頭生財，我不愁財
2-化合，孫為仙佛，與財合，財旺。貨為孫，此貨與神佛有關而價值高。
3-因該價錢問題，我會用術數（孫）去尋幫助

5爻玄武子孫，貨有偽

其實有最尾嗰句已經夠